\begin{frame}
\frametitle{Ce este un seonzor}
Senzorul este un dispozitiv care m\u{a}soar\u{a} o m\u{a}rime fizic\u{a} (mas\u{a}, presiune, temperatur\u{a}, umiditate etc.) \c{s}i o transform\u{a} \^{i}ntr-un semnal care poate fi citit de c\u{a}tre un observator printr-un instrument sau poate fi prelucrat de acesta.\\~\\

Ca parte component\u{a} a unui aparat sau sistem tehnic detector poate m\u{a}sura/\^{i}nregistra spre exemplu: presiunea, umiditatea, c\^{a}mpul magnetic, accelera\c{t}ia, for\c{t}a, intensitatea sonor\u{a}, radiații etc.\\~\\

Exista mai multe clasific\u{a}ri una dintre ele se refer\u{a}ă la senzori de tip:\\
\begin{itemize}
\item    Activ:\\
de exemplu radar (m\u{a}surarea distan\c{t}elor prin emitere de radia\c{t}ii 
electromagnetice)\\
\item    Pasiv: \\
de exemplu fotorezisten\c{t}a cu care se poate m\u{a}sura intensitatea luminii incidente.
\end{itemize}
\end{frame}
